\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{17 июля, день / 19 июля, день} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Люлина, Гуцол / Конаныхин, Барыгин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{
	Найдите модуль числа $1 + e^{i \phi}$.
}

  
\task{
	Найдите действительную часть числа $6 e^{4 \pi / 3}$.
}


\task{
	Переведите число $\sqrt{3} + i$ из алгебраической формы в экспоненциальную, а число $2 e^{3 \pi / 4}$ из экспоненциальной в
    алгебраическую.
}

  
\taskpic{
	В установке масса динамометра равна $M$, а массы грузов~--- $m_1$ и $m_2$. Коэффициент трения между динамометром и
    поверхностью стола $\mu$. Участки $AB$ и $CD$ нити горизонтальны. Массами обеих нитей, блоков, а также пружинки можно
    пренебречь. Найдите показания динамометра, если они постоянны.
}{
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.92, every node/.style = {scale = 0.92}]
		\fill[pattern = north west lines] (0, -0.5) rectangle (3, 0);
        \fill[color = white] (0.2, -0.53) rectangle (2.8, -0.2);
        \draw[very thick] (0, -0.5) -- (0, 0) -- (3, 0) -- (3, -0.5);
        \draw[thick] (0, 0) -- (-0.2, 0.2) node[dotnode] {} circle (0.2);
        \draw[thick] (3, 0) -- (3.2, 0.2) node[dotnode] {} circle (0.2);
        \draw (-0.2, 0.4) node[above] {\footnotesize $A$} -- (0.75, 0.4) node[above] {\footnotesize $B$};
        \draw[spring] (0.75, 0.4) -- (2.05, 0.4);
        \draw (2.25, 0.4) -- (3.2, 0.4) node[above] {\footnotesize $D$};
        \draw (2.4, 0.4) node[above] {\footnotesize $C$};
        \draw[thick] (0.6, 0) -- (0.6, 0.1) -- (2.05, 0.1) -- (2.05, 0.55) -- (2.25, 0.55) -- (2.25, 0);
        \node at (1.5, -0.35) {\tiny Динамометр};
        \draw (-0.4, 0.2) -- (-0.4, -0.8);
        \draw[thick] (-0.65, -0.8) rectangle (-0.15, -1.2);
        \draw (3.4, 0.2) -- (3.4, -0.8);
        \draw[thick] (3.65, -0.8) rectangle (3.15, -1.2);
        \node at (-0.38, -1) {\scriptsize $m_1$};
        \node at (3.42, -1) {\scriptsize $m_2$};
    \end{tikzpicture}
}

  
\taskpic{
	Однородный нерастяжимый канат линейной плотностью $\rho$ (кг/м) тянут через блок радиусом $r$. В некоторый момент разность
    длин свисающих кусков равна $h$, а левый конец каната движется вниз со скоростью $v$ и ускорением $a$. Найдите горизонтальную
    $F_x$ и вертикальную $F_y$ проекции суммы всех сил, действующих на канат в этот момент времени. Свисающие концы каната
    движутся по вертикали.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\def\r{0.85}
        \def\e{0.04}
		\draw (0, 0) node[dotnode] {} circle ({\r - \e});
        \draw[->] (0, 0) -- ({(\r - \e) * cos(30)}, {(\r - \e) * sin(30)}) node[midway, above left] {$r$};
        \draw[line width = 2pt] (\r, 0) arc (0:180:\r);
        \draw[line width = 2pt] (\r, 0) -- (\r, -1.1);
        \draw[line width = 2pt] (-\r, 0) -- (-\r, -2.3);
        \draw[dashed] (-\r, -1.1) -- (\r, -1.1);
        \draw[dashed] (-\r, -2.3) -- (-0.1, -2.3);
        \draw[<->] (-0.5, -1.1) -- (-0.5, -2.3) node[midway, right] {$h$};
        \draw[->] (-\r, -2.3) -- (-\r, -2.9) node[midway, left] {$\vec{a}$};
        \draw[->] (-\r, -2.9) -- (-\r, -3.6) node[midway, left] {$\vec{v}$};
    \end{tikzpicture}
}


  
\taskpic{
	К невесомой пружине, имеющей $500$ витков, подвесили груз, в результате чего она удлинилась на $x_0 = 10$ см. Затем груз
    убрали и нерастяжимыми нитями связали виток \textnumero $100$ с витком \textnumero $300$, а виток \textnumero $200$ с витком
    \textnumero $400$. Длина каждого куска нити равна длине участка пружины между связываемыми витками в свободном состоянии. На
    какую величину $x$ удлинится пружина при наличии нитей, если к ней подвесить тот же груз?
}{
  \begin{tikzpicture}
		\def\h{0.5}
		\def\d{0.4}
		\draw[thick, interface] (-0.5, 0) -- (0.5, 0);
        \foreach \i in {0, ..., 4}{
	        \draw[spring] (0, {-(\h + \d) * \i}) -- (0, {-(\h + \d) * \i - \h});
	        \draw[dotted] (0,  {-(\h + \d) * \i - \h}) -- (0,  {-(\h + \d) * (\i + 1)});
        }
        \draw[spring] (0, {-(\h + \d) * 5}) -- (0, {-(\h + \d) * 5 - \h});
    	\draw[thick] (-0.15, {-(\h + \d) * 5 - \h}) rectangle (0.15, {-(\h + \d) * 5 - \h - 0.3});
        \draw (0.12, {-(3 * \h / 2 + \d)}) -- (0.17, {-(3 * \h / 2 + \d)}) node[right] {\tiny \textnumero $100$};
        \draw (0.17, {-(3 * \h / 2 + \d)}) -- (0.17, {-3 * (\h + \d) - \h / 2});
        \draw (0.12, {-3 * (\h + \d) - \h / 2}) -- (0.17, {-3 * (\h + \d) - \h / 2}) node[right] {\tiny \textnumero $300$};
        \draw (-0.12, {-2 * (\h + \d) - \h / 2}) -- (-0.17, {-2 * (\h + \d) - \h / 2}) node[left] {\tiny \textnumero $200$};
        \draw (-0.17, {-2 * (\h + \d) - \h / 2}) -- (-0.17, {-4 * (\h + \d) - \h / 2});
        \draw (-0.12, {-4 * (\h + \d) - \h / 2}) -- (-0.17, {-4 * (\h + \d) - \h / 2}) node[left] {\tiny \textnumero $400$};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: